學校個學生會好有問題

就咁
我讀間中學個學生會好有問題想集思廣益下要點算，等我交待少少背景先
我呢到嘅學生會同出面聽番黎好唔同，會長同幹事呢班人任期係唔止一年，一選中左就做兩年，學生會入面個架構係咁：
會長：1個，副會長：1個，其他果d乜乜柒柒我統稱做幹事：7個，啫係學生會總人數：9
講到呢到都冇咩特別啦，但問題就係今屆個學生會好有問題令到我地一班學生都覺得好不滿
首先，學生會會長係校長個仔啫係根本上佢提出嘅野或者幹事提出嘅野都可以透過會長嘅表態而知道校長係贊成定反對
咁都唔係最大問題，因為我地學生會內部投票係一人一票少數服從多數，只要票數夠理撚得校長支持定反對
但問題就喺幹事到！我間學校嘅幹事選舉好撚奇怪，7個職位入面有4個位並唔係採用學生提名，學校話為左令學生會有多d不同聲音所以呢4個幹事係採用顧問提名
學生會顧問成員係：校長、兩個副校長同兩個資深老師（啫係老屎忽）
呢五條蛋散負責提名一d候選人出黎進行投票
通常就4個位提名8個人，每個位都有多過一個候選人俾你投
更加屌鬼係，呢4個特別幹事並唔係全校學生都可以投票，只有每班嘅班長先可以投
咁啫係果4個位邊個人選中邊個人可以去選根本唔係我呢d普通學生可以控制嘅事....
咁我地唯一可以控制嘅就係果3個幹事同個副會長，呢4個職位嘅當選方法就正常番嘅，學生提名再一人一票選出黎
咁頭先講過，學生會總數9人，內部所有人都有權提案，但無論邊個提案都一定要過半數啫係最少要5：4先可以過到個提議
基本上果4個特別幹事口徑係一致（因為佢地唔敢得罪提名人）所以佢地投嘅票基本上都係等於會長投嘅（因為睇校長頭）咁4+1啱啱就夠數過半
咁其實聽番d校友講話呢個選舉制度以前冇咩特別問題嘅
不過自從近年轉左個高壓校長之後就唔同曬，佢有好多諗法想人跟本身未必有人理佢但自從佢個仔做左學生會會長之後就唔同講法喇....
而家我地全班，基本上成form都好唔滿意，好想諗方法去改革個學生會
歸納下而家學生會嘅問題：
1. 雖然學生會內部議案係一人一票審，但9個人入得3個幹事同1個副會長係普通學生可以去選，變相而家真正過半數通過嘅議案都係傾向顧問或者校長利益多於學生利益
2. 學生會會長係校長個仔，基本上佢想做到畢業為止都冇人咁出聲

黎緊新學年開學就到新一屆去選，成班老師都放曬風話覺得會長做得好好，希望佢可以做多一個任期（兩年），但我地真係好唔想好地地嘅學生會變成影子校長我地諗緊點做好，大約有兩個方向，希望大家俾d意見
1）9個人入面有4個位我地可以票選代表我地嘅聲音嘅人入去，咁呢4個位應該冇問題（assume投票時唔會背叛），會長控制唔到啦一定係校長個仔做，所以我地希望喺特別幹事果到攞到至少一個位，咁就可以投票時有5：4呢個權力，到時我地就會叫呢幾個人提出徹底改革學生會個選舉方法，唔再有特別幹事呢樣濕鳩野
2）聯絡曬所有同樣對學生會有不滿嘅同學嘅家長，要求佢地聯署同學校反映，如果學校冷處理就行動升級包括貼街招唱衰學校，所有要俾錢嘅項目都唔俾錢，最嚴重可能會聯手罷課唔番學再叫東張西望黎開記招講曬學校d黑幕，總之用盡外面嘅力量逼學校屈服

請問大家覺得邊樣好d？

連登有人開post講中學學生會 真係痴撚咗線

一開始以為影射港共政府 點知睇睇下分唔到真膠定假膠

應該係真中學生

收皮啦on9仔
中學學生會玩吓咪算
咁認真做乜撚

校園台 我諗佢要影射應該開時事政事掛

樓主係影射定真有其事？
面對過類似情況
可以9up下

真有其事呀，可否指教
影咩射，個世界咁大有類似嘅事都好正常